【木蝨攻略】獻畀所有曾經、正在或未受蝨患折磨嘅巴絲，文長唔睇自己執生

Post 過係學術台，想多啲人睇到所以出多次

木蝨個個都聽過，但未必個個遇過，每年夏天係佢哋嘅繁殖期，唔好似為木蝨淨係窮嘅地方，或者環境唔衛生先有，高尚住宅都一樣會有，無分國界、貧富。好唔好彩，老娘屋企奶咗嘢，到今日為止，已經抗戰咗差不多10日，現階段尚算成功。以下我會詳細講解抗戰經過，木蝨特性同防治方法，keep住更新，希望幫到大家。

發現經過

係大約10日前，瞓醒無啦啦發現腳有咬痕，紅紅腫腫一大撻，非常痕癢，初初以為係毒蚊就無理到，往後幾日都無嘢咬，突然有一日練書法，維持靜態差唔多6個鐘，突然個身勁痕，望一望肚皮上面打橫一排5粒，好撚痕 ，當晚係床發現一隻唔知邊撚度嚟嘅蟲，啡色，扁扁地，5mm左右，於是我即刻上網做research，確認係木蝨，個人即時淆哂底，係睇咗無數forum、YouTube片、文章之後，我買咗床褥套、DE粉，天鹽清噴霧、蝨怕水、高壓蒸氣機返屋企要佢地冚家產！！！

第一、二日

首先我將房裡面嘅衫用60度熱水浸洗，拆哂間房個啲木傢私，逐塊木蒸，落好哂DE粉，奇就奇在完全搵唔到個巢穴，當晚搞到3點幾，吖，仆你個街，佢哋成家走哂出嚟，我好怕蟲，但無計，迫住徒手㩒爆 總共4大3小。以為好成功啦，第日繼續搵啲巢，都係無收穫。直到第二晚凌晨，老母半夜2-3點走嚟搵我，手執一隻木蝨幼蟲問我係咪木蝨嚟，我心諗：「仆街啦，唔係蔓延咗過去呀？」

當我掀開佢張床個陣........係最惡嘅惡夢.........
當時嘅情境係，佢嘅枕頭、被、竹𥱊全部都係木蝨，密密麻麻 左穿右插，我9秒9插著個蒸氣機，「池～～～」咁蒸落去，掉咗十幾條屍出嚟 蒸完一鑊跟手拎黑色垃圾膠袋，包實所有床上用品噴完殺蟲水再掉出街，返入去check床，床架有7個巢，殺極都有。因為差唔多天光，最後唯有關冚所有窗門，留返瞓醒整。

第三日
請咗個朋友嚟幫手，準備好蒸汽機大開殺戒 一掀起木板又一大堆 啲成年嘅仆街連1mm嘅隙都藏到身，簡直痴撚線！！！瘋狂蒸咗一陣，就將老母房嘅傢俬逐件拆開噴殺蟲水、包冚、掉撚哂，清潔哂啲排泄物，再用玻璃膠補返晒間房啲隙縫。

到個廳，又係逐件傢俬睇，唔理咩質地，因為木蝨唔一定住係木，咩質地都起到巢（除玻璃或塑膠等光滑表面）。發現廳有少量，跟住落嚟嘅兩日都係一路清雜物、掉衫、洗衫、蒸傢俬，開始唔再見有成蟲，少咗嘢咬，但間中仲有。其實已經意識到幼蟲蔓延咗，而家call咗滅蟲公司，星期一上嚟高溫焗屋，至於效果如果，容後更新。

木蝨簡介（有圖）

木蝨，又稱床蝨／溫帶臭蟲，屬半翅目，臭蟲科，臭蟲屬，有75種，遍佈世界各地。同蚤唔同，嚴格嚟講佢地根本唔係蚤，叫木蝨係因為以前年代嘅床多用木為主，而佢哋通常係床滋生先，因為近食物（人類嘅血）。因為藥物濫用，而家嘅木蝨有抗藥性，係香港亦常見及不斷蔓延，其中海富苑、黃大仙、港島南區都有重災區，係最難對付同最具騷擾性嘅家居害蟲，會令你完全瞓唔到，如果你諗住：「屌，掟幾個滅蚤炸蛋咪搞掂囉！」
唔單止殺唔死，仲會令到佢哋四散，累撚埋鄰居。

以下我哋講下佢哋嘅恐怖之處：

外形

寬扁，長4-5mm，有臭腺，分泌物有臭味，少部分有翼。成長分5個階段，由琥珀色嘅若蟲到啡紅色嘅成蟲需時約40日，會脫5次殼。若蟲細至似粒塵，成蟲約5mm

特性

若蟲開始已經會吸血，每隻食飽咗會脫殼，直至成年，平均5-7日再進食，每次進食後足夠維持一年，一年內可以不吃不喝都唔會死（普遍6-12個月命，如16.1度以下會進入半休眠狀態，可以令其存活更耐，但外國發現一種有抗藥性的木蝨，只有2個月命），不進食時會聚集係一齊。

溫度及環境的影響

木蝨不怕凍，但怕熱。

先講凍：-10度可生存5日，-37度仍可生存15分鐘。

再講熱：木蝨鍾意溫暖、潮濕嘅地方，但一過45度佢哋就仆街，只要維持46度，7分鐘，任何階段嘅木蝨都會死，越高溫死得越快。

濕度：濕度65度以下加溫度37-40，會令仍哋失去三分一體重，但仍能存活。

大氣環境：係高濃度二氧化碳或氮氣嘅環境下，即近乎缺氧下，仍可生存72小時。

繁殖能力驚人

一隻母蟲受一次精可以無限繁殖，繁殖前會先吸飽血，一生可產200-600粒卵，7-10日繁殖一次，平均每日5隻，蟲卵10日就孵化，生到唔夠地方會向上或其他房間蔓延。即係你見到一隻成蟲，你間屋就有機會有幾百隻躲埋咗！！

藏身之處

床架隙縫、床角、雜物堆、天花板、電腦椅、電制插座，枱、凳、書架、被褥邊／內、枕頭、皮帶扣、牆紙後面等等…總之左所有有隙縫，夠1mm就得，巢穴附近會有黑色一點點嘅排泄物、脫落嘅蟲殼、白色一排排嘅蟲卵。

活動模式

怕光，多數晚間出嚟吸血，嗜吸人血，無人血時先選擇動物血，會追蹤二氧化碳排放及溫度尋找食物，因有麻痹唾液，所以咬嘅時候係無感覺嘅，木蝨鍾意一路行一路吸血，如果你郁，或者個度血管唔夠好，佢會繼續搵其他地方咬，吸飽血大概需要5-10分鐘，通常你覺得痕，佢就已經返咗屋企。

咬痕及不同人嘅反應

因為邊行邊咬，所以會留低一直排或一橫排嘅腫包，帶少少弧度，世上有40%嘅人對木蝨咬唔過敏，無咩感覺。通常60歲以上嘅人幾乎無咩反應，但對麻痹唾液敏感嘅人會出現紅腫，奇癢無比嘅腫包，反覆被叮咬有機會誘發全身性蕁麻疹反應。

木蝨來源

1.旅行
酒店其實好多，佢哋會躲行李、衣服從外地帶返屋企。如旅途經常有不知名咬痕，要格外小心，就算無嘢咬都好，建議行李先放門口，check清楚先入屋，之後即刻入廁用60度以上熱水浸咗啲衫。

2.外傭：
呢個係好多人奶嘢嘅原因，外傭多數嚟自東南亞熱帶地區，去你屋企前會住宿舍，容易互相感染，再傳染你，建議新傭人到家時先仔細check喼，將佢所有衣服用60度熱水洗一次，再用乾衣機更佳。

3.二手／進口傢俬／新物品
好多人走去執人哋嘅舊傢俬，又唔check有無蟲先，仲以為執到寶，點知奶嘢。「進口」傢俬係咩，唔解釋啦，有新傢俬或人地送嘢畀你，一定要檢查好先入屋，如果唔係一中就後患無窮。

4. 鄰居無品或無知累鳩你
通常由窗門入侵，下面會介紹一啲防蝨產品。

防治方法：

1.就咁全屋噴化學殺蟲水

佢哋好多係隙縫，殺唔死嘅聞到味會逃至家中其他地方，或連累鄰居。

2.放滅蚤煙霧彈／艾草

原理同上一樣，香港爆蝨患，好大原因係食環同房署亂鳩咁求撚其用以上方法滅蝨，仲有個班無腦嘅冚家產，google咁撚方便都唔查下先，就一鳩放炸彈，搞撚到社區爆發！

3.隨意移動／丟棄重災區嘅傢俬
要掉無問題，係返個房密封咗啲物品，裡面噴殺蟲水先好掉，你都唔想搞到成層樓都係，最後你搞掂都會惹返入屋。

由佢
如果你有咁諗，我祝你仆街仆到後悔。唔理佢係會越生越多，隔離屋畀你累撚死。

Dos

1. 即搵專業滅蟲公司求助

通常會低估情況，導致惡化，好多滅蟲公司有免費檢查同報價，但唔建議用傳統滅蝨方法，因為通常要做幾次，亦唔一定斷尾（其他forum大把人講），香港有種比較少用但好有效嘅滅蝨方法，叫熱能處理，原理係將成間屋高溫加熱至50度以上，焗6-8個鐘，再放矽藻土。以我所知，全港只有兩間公司有呢種技術，雖然價錢不太平民，但勝在最有效同跟一年保養。

2. 清理屋內雜物及填補隙縫
木蝨繁殖過嘅傢具最好掉哂佢，保持家中唔好太多雜物，必要嘅話用膠箱封好，填補返間屋啲窿窿隙隙，可以防止木蝨寄生。

3. 60度以上高溫洗衣／布質物品
所有衣服，係所有，一件都唔可以遺留，洗完嘅衫要密封，直到無哂木蝨先好拎出嚟，建議如果衣服太多，直接拎去洗衣舖洗再入迷你倉，避免交叉感染。

4. 使用高壓蒸氣機
木蝨怕熱，買部高壓蒸氣機將災區嘅傢具、角落隔日蒸一次，直到無嘢再咬為止。

5. 吸塵機內放殺蟲劑再清潔
最好有塵袋，裡面放殺蟲劑，然後清理重災區，可以將木蝨直接吸走及殺死。

6. 使用環保生態殺蟲方法

DE粉：
天然，食用級，人畜無害，木蝨掂到後會被到矽藻土成分割穿肚皮，溶解蠟質，導致脫水死，但藥效較慢，要全屋持續放一個月以上先有可能杜絕，個人覺得不太適合嚴重災區。

無敵士噴霧：
成分唔記得，好似都係矽藻土，都係食用級，有蝨患時每1至2星期噴灑全屋，包括牆壁、地板、天花等有機會出行過嘅地方，衣服都最奶噴埋，可使木蝨經過後脫水死，時間相信亦唔短。

天鹽清噴霧：
聽滅蟲公司講係比無敵士更勁，都係矽藻土，但成分更強，同無敵士一樣，除咗對付蝨患，亦可作預防，但唔係100%有效。

蝨怕水：
由苦梗油製成，氣味難聞，用咗好似真係無咬嘅，但真係好撚臭。

總結：
暫時打住咁多先，木蝨任何地方都有可能寄生，無分富貴貧窮，如果你屋企惹到木蝨係好嚴重嘅事，千萬唔好輕敵，對付木蝨係長期戰，三個星期以上無嘢咬先叫革命成功，所以耐性、決心同謹慎好重要。

有時候我哋都可能忽略咗屋企嘅老人家，年紀大咗開始會唔識照顧自己，佢已經唔係你記憶中個個超人啦，可能你會問：「點解佢成張床咁多木蝨，可以無感覺？」正常嘅，上面有提過60歲以後，大部分人對蝨咬無感，我望過佢啲咬痕，只係好細嘅紅點。

如有遺漏歡迎大家補充（如有錯字請見諒，唔該理解到就由鳩佢，我已經連續好多日只瞓4-5個鐘），想問問題嘅亦都可以，我係抗戰之餘會儘量回覆，此post會keep住更新，各位正面對蝨患嘅巴絲加油，積極處理絕對可以根治的。

P.s
資料來源為google搜尋後，睇哂咁多個forum，唔同嘅case，本地+外國網站，youtube，各個有關木蝨嘅新聞集合而成，圖片都係google dl落嚟

好有心

好文

正評

之前瀨過野，比隔離屋惹到成層都有

lm

如果係外地旅行遇到，要即時搬，用黑色大垃圾袋分袋所有行李包好，係猛太陽底下暴曬佢幾粒鐘，都係暫時自保既方法

我成身被咬到腫哂

我都應該係隔離屋，有次條仆街講過凌晨拎張被出去揚，話有蝨。DKLM

係ahhh
確保行李每一吋，包括裡面嘅物品都要過46-50度，維持一段時間就最好。

以前屋企曾經見過，見既前幾晚一路俾唔知乜咬到醒
直至有晚，起身見到隻類似既蟲，一野打死左有啲血。之後訓攪就冇再俾野咬，亦冇再出現過呢隻野

隻野同你幅圖差唔多一樣

咁可能係你痴到一隻公或者粒卵返屋企，好彩ahh

想問下呢隻又係咩嚟？

唔知，睇唔清楚

其實你係咪無學過呀字
點解要ahhhhhhhh嘅

講緊正經嘢係度玩捉字虱，返埋位啦小學雞。

自己打完都笑

咁叫捉字蝨
越嚟越多5p新會員
明明你又唔係5p又識咁多字
好奇下點解你會鍾意ahhhhhh啫

以前屋企都有，俾佢地咬到有心理陰影
一路睇個post一路覺得好痕

de粉好有用
之前又係唔知邊個野左返黎
用殺蟲水都無用，基本上成床都有
將可見既都殺死晒，過2日又生返出黎

之後買左一大包de粉，諗住長期作戰用
點知用左一次，成張床圍住晒，
大概沖一杯濃味華田既份量，
就完全無晒
係直情影都唔見，屍都搵唔到

所以如果災區唔大，可以買左de粉先
細細包就夠，唔洗好似我買成大包

係人都有打字習慣咖啦，要同你解釋？你邊位？
成篇嘢咁長，你淨係睇到有ahhh出現？Ps都講撚咗錯別字唔好執著，已經好多日瞓得好差，你仲要衝出嚟柒嘅？

Off topic嘅話請你出返去。

我初初係自己間房都係放de粉，係有效嘅，因為啱啱入侵，放咗第二、三日就有乾屍 不過殺唔到啲蛋。

我而家大骴，pat pat，背脊，肚皮，腳踭都又腫又痕

雖然未中過招，但見樓主咁有心機打我都睇哂先，皮已正.thx 4 the knowledge

上年正正7月尾發現到房有木蝨
因為第一次 所以唔知呢種生物係幾咁頗強同恐怖 於是屋企人純粹買左滅蝨彈番黎焗幾日
焗完幾日就發覺出事 由本身得房有變到全屋都有 甚至囂張到日頭都敢出黎曬太陽
果期屋企人個個都燥 精神又崩緊 因為根本無教好瞓
第二日又要番工

試過有某幾晚 因為驚比野咬而用被包實全身 明明開住冷氣都焗到成身出曬汗 仲要每隔十五分鐘就開手機電筒照一照張床 成晚疑神疑鬼 無得瞓咁制

早期都上網買de粉 又清潔下d床同簾 無乜改善
之後屋企人都頂唔緊 專登請幾日假黎大掃除 拎曬d衫去曬又洗 換左部分傢私 同床玉先搞得掂 足足食左我半個暑假

點知今年既差唔多時間又係房到出現番，不過今次應該係上年有d殘渣未死 天氣一熱又蒲頭
學精左今次緊係唔用彈炸 照洛粉同天鹽清 好彩搞左個令星期就無再見

打左成大段無咩用意 純粹係自己感想同經歷
奶過野既人自然會明有幾咁恐怖
未奶過野既人正常都唔會想像到咁細既生物會咁大既影響力

Good post help push

希望推到上熱門，多啲人睇到，真係咁唔好彩都識我正確處理啦

得*

搵殺蟲公司要3000左右

我都好似你咁買左個高壓蒸氣機
不過清源頭果下我係用吸塵機
睇住佢地一堆堆咁吸走哂個感覺爽好多
仲唔洗驚佢地周圍走

3000唔得喇，普通都報5000-7000，同埋我唔想用傳統方法滅蟲，因為睇過好多case，時間太耐同未必斷尾，而家搵個間就係做熱能，我屋企個size要過萬，但無計，一定要速戰速決。

我直接搵蒸氣機噴，成隻屍體飛出嚟，好撚恐怖

唔係搵大公司係大公司出黎嘅人自己搵客，同佢傾開佢話中左可以搵佢3000左右一日搞掂

用咩方法？

無詳細問佢話連蟲卵都可以殺埋無手尾

之前去旅行中過 喺機場嗰時仲捽死身上一隻 之後雖然無事但好驚會惹到

不容小覷！

你可以係度講下詳細資料

有機會公司遇到佢問問

感激

［慢性蕁痲疹］無解致敏源 醫生都話無得醫

阿媽嗰陣好神經質
自己又要返工，阿媽就喺我地返工時間整野
覺得自己幫唔到手好無用
唯有嗰期交多啲家用

我明...精神緊張到一個極點，我都請咗成個星期假去搞

呢d蟲要滅族先得

勁

蚊同木蝨都應該絕種

咁砌底係抵成功
我懶 只係全屋滲DE幫大清潔 做左幾全屋啲R都有DE粉 過埋今年冬天佢地就收皮

你留意更新，星期一我會試熱能焗屋，如果效果好嘅你可以試下

de粉邊度有得買？

最近屋企出現在類似既幼蟲，硬殼，唔知係唔係

有無相，幫你睇下
我係debug買，即日旺角有得拎。

有心有好報 留名

熱能焗屋，搵人做？定自己？

搵人做嘅

留名睇成效，我都形住屋企有蝨，但又肯定唔到

你有無直排或者橫排嘅「欄」
好痕嘅，紅色，好耐都唔好，有啲咬口位仲有小水泡嘅。

咁呢個又好似無，怕未夠多，所以未出黎狂咬

謝分享！

好撚驚會中招

強貼留名

哩一隻，紅色細粒硬殼。近排先有。通常出現喺牆/ 地板，床都會有。

我間房有幾百本書，會有書蚤，但係哩隻真係新見。

我近排無買書/ 無新伽俬…

呢隻睇外型唔係木蝨嚟
放心

不過你可以試下天鹽清／無敵士，唔係淨係殺蝨嘅，其他蟲都殺到，不過時間唔同，你可以google睇下啱唔啱你用，唔係木蝨唔好用DE粉，會搞到間屋好似裝修緊，周圍白濛濛

多謝樓主，多謝你

應該唔會，佢哋都要咬血繁殖。木蝨咬係咁樣嘅，你無嘅話，可以留意下屋企其他人有無。

【木蝨攻略】獻畀所有曾經、正在或未受蝨患折磨嘅巴絲，文長唔睇自己執生

會係呢邊更新

Post錯地方但唔緊要，聽日pest control上嚟做熱能處理，想知效果好唔好可以留意更新

多謝分享

Pish

Sorry各位，遲咗更新，星期一做完heat treatment, 簡單講講個原理先：木蝨怕熱，46度以上只能維持7分鐘性命，滅蟲人員用儀器令到室內氣溫上昇到65-70度左右，每間房焗2-3個鐘，務求熱死佢哋，再係窿隙、床嘅四周、傢具底灑上一層薄薄嘅滅蝨粉。

結果，做咗嘅地方啲蝨係行哂出嚟死，但係廚房同廁所有煤氣喉同熱水爐，所以無焗到，導致今朝仲發現有1-2隻係度避難，已被徒手捏死。

即時拍咗片send畀滅蟲公司，話係正常情況，落咗粉，佢哋一出嚟吸血，一掂到，24小時內必死，仲約咗下星期一上嚟跟進。

尋晚除咗廁所有咬，其他地方都無事，終於瞓返覺好嘅

煙甲蟲 蛀木嘅
屋企有潮濕嘅木就有

補充少少：

佢哋用嘅粉唔係DE粉，係千赤士，聽講比DE粉更有效更快。如果屋企蝨患唔係太嚴重嘅巴絲，或者想預防，可以一試。薄薄地揩少少係床四周、傢俬底部、牆腳線等… 除咗蝨，對所有唔識飛嘅家居害蟲都有效，唔掃走可以用到一年。至於係邊度買，自己google「千赤士」就搵到，大概160蚊一樽，有排用。

thanks巴打
我成日都覺得床有野咬我

btw你個名

下一句係
痰多手腳亂

LM

補充少少個人經驗

DE粉係有用，不過只對幼蟲有用

大隻到變哂啡色既成蟲基本上爬過d粉當R痕

整唔死佢地

一定要用高溫

如果呢個 post 有負皮，
就証明木蝨已蔓延至連登

#已正皮

樓主功德無量

DE粉時間比較長，掂到之後大概幾日至十幾日先死，蛋反而未必有效，要睇下隻成蟲會唔會帶返個巢，又或者搵唔搵到個巢直接倒落去。

高溫係最work，不過好似我咁廁所廚房唔做得，就好易有死淨種。

睇下過幾日係咪真係冚家滅族，到時再update

請問啲蝨會唔會經人傳播 ？
我有個同事最近屋企有，我唔敢同佢企咁埋驚帶咗返屋企

係會嘅，不過要視乎條友出街前，有無焗／蒸／燙過啲衫、有無check清楚身上／隨行物品有無蟲。

我媽應該係去過疫區，或者接觸過屋企有木蝨嘅人。最大機會係我90幾歲嘅公公同埋佢工人，佢成日行山，除咗行山之外好少去其他地方，木蝨嘅宿主係人，所以唔會住係山上，計返時間應該係疫區惹返嚟。

我意思係我媽成日行山，sorry for 1999
眼瞓喇瞓先早抖

木蝨唔知，早排隻狗有跳蝨，睇資料話跳蝨會喺寵物，街道 ，衣物（多數褲腳）傳播

我由懷疑到肯定用咗一個星期，肯定咗先同同事講，再用2~3星期處理。成個過程都冇話惹到人

不過一開始用過炸彈，隔離屋無耐一齊大掃除

其實唔洗咁煩，搵下千赤士

睇過無敵士個產品

係咪真係唔太對人體有問題
我想買黎噴床 濕疹底 噴塵螨

睇到周身痕

睇到好痕
巴打好有心

兩年前屋企有木蝨
之後間屋大執過+肉眼檢查
殺咗起碼幾十隻
不過大執完後仲有幾隻淨
一個月會俾佢咬幾下
之後再買咗de粉
到呢大半年終於斷咗尾 抗戰咗成年幾
我俾木蝨咬又唔覺痕 不過掂咬個位會好痛 因為佢淨係咬最外個層皮 好似擦傷咁
木蝨真係煩撚過蚊幾百倍

我之前用炸彈 用咗5，6粒都零效果

我果陣直接換左屋企兩張床
即刻搞掂

用完見到屍，不過第二日又見佢哋跳跳紮

我之前都中過
同前度同居，但咬我唔咬佢
佢完全無心理，覺得無問題
最後鬧左幾次大交，分左手

因為木蝨分手都幾慘

前排先中完 痕到要睇醫生 以為係風疹
點知後來訓訓下發現有嘢躝自己
睇住啲蝨喺身上面行真係屌出聲
搞到精神緊張 失眠
之後就係瘋狂用de粉 天鹽清 同蝨怕水
蝨怕水陣味好似營多 一路醃住陣味一路訓
真係惡夢

木蝨真係會令人崩潰 痕到失眠
又唔知邊度會突然走隻出嚟

我睇完個post瞓唔著了
上個月比野咬過腳眼 幾撻野紅同痕咗好耐 以為係毒蚊冇理
早幾日又比野咬 一撻又紅又痕又泡泡地咁 一撻記好返冇紅了
依家好驚係木蝨 我屋企啲傢俬全部都係木 又多罅隙

早幾日仲要瞓瞓下痕醒 但之後係冇發現比野咬

諗返起真係會發惡夢
果陣真係冇覺好瞓

1星期前落完粉同用天鹽清 已經一隻都見唔到
就係啱啱 㩒入個post嘅時候
Feel到腳板底有嘢...
一睇 我頂 點解仲會有隻
睇個樣應該係第二階段吸完我啲血想走路
點解要俾我見到呢個post

樓主好好
真係一路睇一路痕 諗起以前同木蝨打仗真係會無覺好訓 成個人變到好神經質 成身咬到周圍都係 諗起都覺得好辛苦

雖然唔似俾蝨咬..但係有冇巴打知我咩事? 睇過一次醫生都冇好轉，周身手腳都痕，r到損哂瘀哂

我懷疑係蝨令我尋麻診發作 求滅蟲公司🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

新嘅受害者岀現了就係我 呢幾日發現到自己個身好撚痕直到我係牆個到見到木蚤成蟲我就知仆街了 我一瞓就覺得成身好撚痕好撚驚比人咬 我打算聽日即刻dum曬房個d被單 床褥 同個木雙架床佢 我係到諗緊叫滅蟲公司好定買啲de粉試試佢先

卜泥都好煩 成面牆 檯 紙 書都有 仲周圍郁 周圍生 試過成部電腦 化妝品都有

如果似係蚊咬又唔係開post講嘅一排橫/直
留意下個蚊爛中間有冇傷口仔
因為跳蝨咬完係似蚊爛加個傷口

想知會唔會吸狗血

俾蝨咬係咪會咬一大撻範圍？

Thanks lm

咁樣？

似 但我個時冇影到相，冇得俾你參考
跳蝨似黑芝麻但有腳
建議你花啲時間，留意喺屋低邊個位多嘢咬，之後坐喺地下長時間望住啲塵，如果係跳蝨你會見到佢爬同跳
搣定一格雙面膠紙喺手邊，見到似係就印落去，唔好俾手撳，好細粒好難撳死

lm
難得一見高汁文

可以整多個卜泥（書蟲）攻略
聽聞用紫色 BioKill 可以 KO
但當然最好係清除源頭 stimulus

醒起仲有樣嘢可以留意，蝨吸血，所以蝨屎係黑色一粒粒好細粒，掃下地，留意下有冇啲黑色粒粒，摸上手似血結焦嘅硬度
我睇過啲content farm話用熱水抹啲蝨屎會溶，但試過唔work

上次旅行俾蝨咬，痕咗成個星期，勁燥
而家成日俾野咬都疑神疑鬼，好彩屋苑無蝨患

睇完文之後想即刻買部抽濕機
大家仲有咩預防小貼士？

我老竇張床有竹蓆，揭起成張床單都見唔少，雖然見唔到蝨，但俾我屌鑊金嘅先肯丟
丟嘢記得入大袋，怒噴殺蟲水再包實先好丟

Lm

諗番起真係好得人驚
果陣日日都無覺好瞓 成身比木蝨咬到花哂
最後嬲到半夜掉左成張床同床架 終於解決左 但對床架有恐懼 好怕佢地又繁殖 最後瞓左成年榻榻米先敢再買新床

咁記住用個過濾好既

我屋企d牆紙用左三十年，發哂mo，窗台位勁多黑色一點點，應該係卜泥，噴極biokill都有

之前唔知比蝨咬，R到損晒。個傷口成幾個月都仲未過同埋間唔中都好痕

以前中過 用左半年至一年搞 依加無哂

我屋企起淘寶買支毒藥噴一次搞掂左

奶過野
搞左一輪都係搵滅蟲算

最怕奶到人呢

我之前做個間6k包斷尾
3個月保養
效果唔錯

試過去完fd屋企 返屋企訓訓下見見到一隻 勁大力先整得死

好文， 推推

屋企有神獸保平安
咩蟲都無

仆街了，搬咗新屋一個幾月，一開始就比蝨咬，但之後換咗床褥，到而家都冇事，都三星期以上，咁係咪都要殺多一次呢？

樓豬本身係唔係好肥美

好怕比依d野咬

好post

屌你老母
個排長期作戰真係人都癲

前幾年中過一次
呢隻仆街野好鐘意半夜兩三點咬人腳指 好準時
一夠鐘就會痕醒 跟住要搵電筒照張床直到搵返隻野先訓到

最後嬲得滯換哂全屋床加sofa 宜家就無再見過呢隻仆街野

睇過小強、蜘蛛會食木蚤，你地屋企出現木蚤既時候有無小強，蜘蛛？

樓主 我屋企有養貓(唔出街) 有時都會同我訓 間唔中訓教會痕痕地 唔知係咪俾蝨咬 有咩好預防建議？ 千赤士係咪有寵物都用得？

木x咬人唔咬貓架

但怕用d滅蟲用品對佢有害

想知用咩蒸氣機？ 我屋企個部唔係好夠力
我個部噴落去佢地居然仲唔死 仲識行
有無蒸氣機推介 同埋你搵人蒸個時洗唔洗清曬間屋d野

Good post

聽朋友講啲咩抗藥性係假，用來賺多啲錢。
佢開間滅蟲野用做好多年都係同一種藥水

求救 呢兩日發現有啲小昆蟲喺牆 個樣有少少似 樓主可唔可以幫手睇下係唔係

留明

樓主勁野

跳蚤易搞好多，唔洗劣

無敵士，天鹽清都係噴霧，都係全天然，食用級，人畜無害。

聽講天鹽清好用啲。

我係用玻璃膠封隙，日日噴biokill同勤力開抽濕機，的確好有改善

我都掉哂，不過唔得，因為全屋都係

完全明白，我都鬧咗老母幾次
主要係一開始佢唔當係一回事，直至發現源頭係佢張床。

早2日係床玉見到 周不時都被咬 但我又唔似你地咁會一排 災情唔算嚴重打算用de粉試試先
想問下de粉係咪一定要上網買 普通藥房無？

我用karcher

個人真係會好躁，已經瞓唔到，間屋仲要又亂又污糟，周圍都係粉，皮膚頭髮又乾

試下我間滅蟲公司，熱能處理適合雜物多嘅地方嘅。

無咁易嘅，我又粉又蒸又焗都仲未斷尾。

似似地蝨咬

木蝨主要宿主係人，無人血先會吸動物。

視乎體質啦，我最腫個粒可以大到成咀香園塊杏仁餅咁。

我用蒸氣機個時，因為有水分，啲屎溶咗變哂啡色水滴落嚟，諗起想嘔

用千赤士（粉劑），薄薄一層揩係傢俬底部，尤其係床/成日坐嘅地方，牆身都可以揩啲，咁唔好彩真係有木蝨入屋，沾到24小時內就會死。

直接掉左張木架床就冇事

我屋企4百呎左右，兩房一廳，萬二蚊，熱能處理用60-70度無個地方焗2-3個鐘，再落千赤士，包一年保養嘅，可以幫你做到無為止，如果斷尾之後又再惹返屋企，仲可以再焗。

我有3貓1狗，唔用得化學嘢。

落粉ok咖啦，去買千赤士。

老娘皮包骨

有齊

好文留名

貓唔係木蝨嘅宿主，人先係。
我都有3貓1狗，如果你痕，唔排除係敏感或者跳蚤，睇下啲咬痕係咪直排／橫排就會知係咪木蝨。

千赤士係食用級，人畜無害嘅。

咁無辦法了 蒸汽囉
但係要因住佢地走

你呢啲咪仆街嚟囉

仲有掉完煙霧彈唔係你間屋會無，係蔓延到你全屋再惹埋隔離，用下腦啦。

你去滅蟲百科睇下，我唔記得咩牌子，機身黃色嘅。

係，公嚟嘅

留名

睇到個人好痕
多謝樓主無私分享 功德無量

強帖留名

燒艾條吖
天然野，人體無害
雖然陣味唔係人人ok
但我試過有用

仆街了
我睇曬你成個post 用DE粉好定係千赤士好？
屋企好多雜物(根本唔會見到牆邊/床下底 因為堆滿雜物)
有狗

睇個post睇到好痕

Support

今次使用過嘅物品及滅蟲服務

1. DE粉
2. 天鹽清噴霧
3. 蝨怕水
4. karcher高壓蒸氣機

以上購自滅蟲百科。

5.千赤士滅蟲粉

請自行google購買點

滅蟲公司：

熱能處理，用60-70度每間房焗2-3個鐘，再落殺蝨粉，我屋企400呎左右，費用萬頭，包一年保養，做到斷尾，無化學品有養寵物都唔驚。

屌呀之前喺hku centeen LG啲竹籐櫈之類嘅野到坐咗一陣間
手手腳腳都係 好撚恐怖 大大話話二三十啖
一定唔係蚊 我估9成係呢啲

你有無睇哂上面篇嘢
咪講咗唔好燒艾，殺唔死哂仲會擴散，甚至走過隔離屋。

你打去報咗價先，熱能啱多雜物嘅地方，其次去買千赤士，效果好過de粉。
再係滅蟲百科買支天鹽清同蝨怕水，天鹽清用嚟噴布質嘢+牆身，蝨怕水查上身，用咗會少啲被咬。

咁恐怖

無睇晒
但都無擴散跡象
我淨係焗間房
唔會唔走去屋企其他位
淨走過隔離屋啩...?

之前用乜9都唔掂，要call滅蟲公司先得

佢哋1mm嘅隙就走到，用煙霧嘅時候有好多窿隙都焗唔到。首先蛋唔會死，成蟲會走，走唔切先會死。除非你間房無門隙、窗隙、完全密封先唔會擴散。佢哋天花板有隙都走到

香港有幾個地方係木蝨重災區，錯用煙霧彈／艾草係蔓延嘅其中一個原因，連屋署食環都係咁

之前見有巴打share過，有d木傢私可以直接用熨斗一鳩辣落去，好過蒸氣機，但小心lone左

你咁得閒

黎緊準備搬屋
入伙前我可以做D咩去預防?
有冇D野噴下間屋再噴下D新傢具咁?

唔係好嚴重可以咁做，我成個屋企都係，燙到火燭都未必滅到族

仆街
啲小強同蜘蛛真係零作用!
借問樓主, 千赤土殺唔殺得死小強? 我用一點絕都唔得

仔細檢查下啲傢俬有無巢／活蟲，擔心嘅話噴天鹽清+落千赤士一個月。

聽講得，但成效我仲試緊，答唔到你住。

你中左十日已經咁, 當年我同佢抗爭左大半年 屌佢老味完全唔夠佢揪, 直至隔離屋呀婆搬走, 聽執屋佬講佢屋企先係床蝨溫床, 多到仆街 唔怪得殲滅唔到

等樓主嘅成果
BTW, GOODEST POST

睇完你個POST,我諗我搬入新屋之前會狂噴落D傢私度

我自己就試過活捉佢地做過好多實驗, 佢地唔係好係一d 好"洗"既面到行到, 如保鮮紙

我果時保鮮紙包床 再圍住痴膠紙都頂到下

打床蝨最難係老豆老母要合作, 佢地d 成日覺得無所謂

傻系, 你逼去隔離屋 隔離屋搞唔掂咪又係番你度 到時想清就更加無可能

舊屋中過招， 忍左幾個星期頂唔順， 發晒巔拆晒d床架衣櫃傢私， 逐樣搵個蒸氣機燙過晒， 燒撚晒佢地d巢， 山墳都拆埋佢。 跟手換過晒d床架衣櫃先有安樂覺訓

無啦啦要買過晒d傢私都樂撚肉赤

好文強推

蚤彈殺跳蚤殺唔到木蚤 可以慳返
燒艾都係冇用

高温應該最有用 諗過放風筒入房 幫佢地焗桑拿

5 6月時中過
真係好撚癲
依家差唔多一個月冇比野咬好似係
扔哂屋企啲床
全屋訓緊地下
諗緊全屋裝修
但佢整櫃其實都係大陸造
裝好係咪都叫人黎 滅一滅好啲

蚤同蝨 其實已經唔同
但未奶過既 真係唔會識分

幾錢？

我而家都好驚，肯定佢哋有木蝨，仲要係係雜物房嚟

我媽初頭都係咁，覺得我小題大做，後來發現成屋都係，我哥一家人每星期都會帶小朋友返嚟食飯，驚咬到個孫同傳染佢哋，先的起心肝一齊搞。

山墳
好有畫面

如果成家人一個月都無咬就應該無嘅，安全起見落啲千赤士，爬返上面有講點用。

係..仲有人會係咁拗，又話咁又話咁，事實又未中過又扮專家。

我屋企400呎到，萬頭啦。

我屋企好似都係呢d

lm學野

唔好意思
睇哂文都見唔到有講唔知係咪我睇漏眼
熱能係咪蛋都會死？
同埋想問問樓主你住邊區？

多謝分享

早排一路比啲仆街蟲係咁咬，咬撚左成個月先發現係木蝨
初初都係見隻殺隻，但殺唔完，有日訓訓下望到床頭角位有白色粒粒...屌你老母即晚成張床拆左掉撚埋

但耐唔耐仲見到一兩隻，係咪未清哂

樓主 我屋企都有 諗住試左DE粉先

任何階段連蛋都會死，邊區唔答啦。

未清哂，用千赤士睇下有無好轉先

千赤士效果好過DE粉
Google下購買地點

見佢細枝好多 但我屋企又大範圍有

上網睇下先thx，但屋企有好多寵物怕影響到佢地

個巢張圖睇到毛管動

屋企人都係feel 到唔到癢
所以好難知仲有冇

用好少就得，薄薄地一層，唔夠嘅買多幾支，都係160蚊一支

天然嘢嚟，食用級，毒性低過餐桌鹽。

你幻想下我搵到7個巢嘅時候，係咩情境

咁應該無。

上兩個星期發現有紅腫粒粒係手指，開頭都以為係敏感之類所以冇咩理佢。
點知上星期發現阿妹成隻手都係紅腫粒粒，即刻Google，發現完全符合木蝨症狀，即刻屌左出黎。再搵下解決辦法。
依家已經丟左床褥、吸塵機吸過d縫隙、高溫洗過d衫，再係debug買左套裝de粉天鹽清。
尋晚撒左粉同噴曬野，希望搞得掂。
暫時淨係見過幼蟲同啱啱孵化冇耐既蟲仔，一隻成蟲都未搵到，每晚訓覺都覺得自己俾野咬緊

完全係防不勝防

前幾個月我媽屋企又係比隔離條仆街攪到比蝨入侵，呢條仆街間屋加埋房署推波助瀾攪蔓延到左右三間屋都有蝨，我媽屋企 d 蝨去左我家姐張床度，攪左一輪情況先控制到，有次我返去探媽咪多事揭開家姐張床褥，一揭即時比我向床尾角落度搵到粒疑似係蝨嘅物體，搵紙巾一野㩒死佢張紙巾已有攤血，嚇撚到我想即刻走。

房署真係弱撚智的。

我比佢地搞到搬屋 但唔記得攞衫先去洗一洗先 而加搬左一個星期左右 好撚驚跟埋過黎

小心用，千赤士係大陸山寨野，掛個香港牌子，成份係工業用食物防腐劑，唔可以灑於家居環境，如果用落床度，對氣管有慢性影響；

DE粉係美國藥，海洋礦物，天然食品級，功效同安全都有保證，呢幾年食環署同消委會都有推DE粉

唔覺痕既話，你已經幸運過好多人

利申: 一開始以為係敏感，一個月後先見到蝨
將成屋所有衫高溫洗，掉哂所有床辱 sofa，之後買 DE粉 灑傢私腳
而家玩到第三個星期，好似好轉左左d，已經冇乜俾野咬

thx

有冇得淨係高溫焗1間房？？
因為廳冇 另一間房就好遠

樓主我買左DE粉 咁樣灑啱唔啱？但佢地應該好少行地下 門框又曬唔到 可以點搞？

恐怖

嫌蝨怕水（苦楝油）臭

可以選擇用蚊怕水 有效成份DEET

外國研究指出只要deet濃度大於10%就有效驅除木蝨

市面上某牌子產品有效成份deet濃度為25% ，效果應該唔錯

source：

不思進取

睇完個post幾日後
女朋友老母惹咗床蝨返去
嚟緊有排冇得見佢

要問返滅蟲公司自先知道

最好成個門框都落粉，佢哋唔係淨係地面行嘅

我都同男朋友見少咗
好驚咬到佢

但係門框痴唔到粉 可以點搞？

用千赤士（粉，幼好多）
天鹽清（噴霧）

我睇上面話千赤士唔好 我隻狗而家已經成身DE粉 我唔敢用千赤士

天鹽清噴喺門框佢地都會行過就死？

我屋企3貓1狗，用咗1個星期千赤士，咩問題都無啵，而家已經無嘢咬。

全部都唔會即死，De粉：幾日至十幾日，千赤士：24小時內，天鹽清同De粉差唔多時間，主要對付幼蟲。

屌那星
冇翻屋企一晚 翻緊去個時
老母話幫我用炸彈炸咗間房
我知佢為我好 但我真係忍唔住屌佢
我一早話咗唔可以用炸彈

啲老豆老母永遠唔聽
狂用殺蟲水同炸彈

仆你個街尋晚係見撚到有隻野係攬枕隻爬 之後搵到呢個post即刻嚇到鳩縮

拎電筒係梳化位度搵見到有四五隻有大有細嘅 我張電腦椅又有兩三隻仲有疑似嘅蛋

屌你老母即刻仆去買蒸氣機同de粉 搞唔掂真係要搵人上黎幫拖

老母咬到成半邊身都有
反轉成間房都搵唔到
落de粉落到仆街但連屍都冇條

可唔可以講下用邊間heat treatment
同埋最近情況點

唔好意思想問下，開住燈瞓可唔可以防止被咬

一開頭唔識 啲蝨蔓延到全屋都係
結果要撤退 屋企大裝修搬左去新之後都有少量帶左過去
之後開始用無敵士 睇緊效果 開始之後暫時到依家都無蝨既痕跡
希望杜絕到 煩左我幾年了
之前一路都可以滅到啲蝨 但殺唔到啲蝨蛋
屋企雜物太多

上年十月第一次發現屋企有蝨(其實已經有左成個月, 屋企人被咬但唔知係蝨咬), 晚晚都有五六隻, 叫左公司上黎清, 冇晒
今年七月左右見到第一隻, 買左包DE粉, 屋企玩到冰雪世界咁 , 買左個細細油刷, 床單邊都可以上少少粉, 落粉三四日後仲見到一隻, 一星期之後冇見過了

結果如何，樓主最後清唔清到

上水啦我

報告一下情況，我呢次幫襯heat treatment嘅公司叫nobedbugshk，抗戰咗整整一個月，而家已經無嘢咬，亦都好少執到屍體，我諗暫時係成功咗

講講佢哋嘅滅蟲流程：

做咗一次heat treatment之後，因為廁所廚房係有煤氣管、熱水爐等等，熱得濟就毀滅地球嘅家品，呢2個地方係唔焗得。

問題嚟嘞，部分仆街仔走哂入去避暑，即係並無一次殺哂，之後滅蟲人員係全屋落哂千赤士，頭1-2個星期仍然見到活體，老母仍然有嘢咬，有擔心過畀咁多錢，最後都白費。

之後我問過啲職員：「啲蝨哩哂係廚房廁所，咁咪滅絕唔到囉？」佢哋解釋：「因為啲蝨點都要吸血，一定會聚集返係床附近，只要係蝨嘅行走路徑有放粉，掂到之後24小時候就會死。」的確，呢三個星期，滅蟲公司都有每星期固定上嚟follow up，補下粉咁，而家已經接近斷尾

希望樓主一生平安
唔會再有手尾

以前去澳洲比跳蚤咬到成腳都係
就算做曬滅蟲既方法每日都好驚係咪比蚤咬
I know that feel bro
床蝨仲難搞過跳蚤
加油阿要將佢地趕盡殺絕

好詳細 希望我唔會遇到

千赤士有別於DE粉，不宜長期用
建議巴打滅完盡快清走啲粉

有毒？

有朋友做滅蟲公司，DE粉同千赤士都有效殺死床蝨
來貨價有平有貴，兩隻藥的分別係：
DE粉，天然礦物，美國野，成份係矽藻土
千赤士，工業防腐劑，大陸野，成份係矽膠

千赤士危險好多，唔太適宜用於睡房
效果上，朋友話差唔多，兩款都係100%致死率
主要睇你想平啲定貴啲，有能力比多幾十蚊，DE粉會好啲

YES... 成張床都圍住防腐劑，你話呢....

樓主你揾嘅nobedbug公司可唔可以要求佢地落de粉而唔係千赤士架？

搞唔掂呀
成日走上張床

呢期香港好多區都有蝨患，都唔知係咪多左班蝗蟲搞串哂。

咁如果佢有蛋係廚房廁所殺唔死過一排咪一樣仆街

想問下新傢私用天鹽清噴下會唔會安全d？

個人經驗.
唔敢用藥唔敢用粉.怕殺左佢地時自己都死.
做一輪研室後.只用熱力.
買高壓蒸氣噴槍,熱風乾衣機.
放得入熱風乾衣機既野.公仔枕頭床單衣衫等等之類,全部放入去焗半個鐘,
記得兜住個機底.D仆街受熱會跌晒出黎,蛋應該就受熱會爆.
如果部機通底既,就係下面放大膠紙痴9佢.或用大大個盤放油浸.自由發揮創意.
放唔到入去既,就用高壓蒸氣槍噴.床褥床架牆邊梳化.全面蒸噴,噴中即死.
搞完之後一個星期.再重新做以上程序一次.唔好懶.要焗同噴所有有機會既野同地方.
去億x家買果2樣野.加埋唔洗一千蚊.用完之後又可以要黎清潔家屋或平常乾衣.
個人就用呢個無藥無粉既方法,用2個星期清理左2間房床同廳梳化之後.就斷尾.

有冇滅蟲公司介紹？

如果已經有幼蟲咬腳，好似芝麻咁，好細粒，係咪已經好大鑊？

巴打 可否講下係邊間公司

你起我底睇我post有

見到了 雖然係想搵用熱能 但係都THANKS 巴打先

各位巴絲進展如何？

熱能我都問過好幾間
普遍都過10k
仲要睇電箱夠唔夠力

求滅蟲公司推介

想問下如果想買個熱風機返屋企 自己做熱能 樓主覺得得唔得？ 再買支溫度槍黎check住個室溫

熱能好貴
普通三千左右噴灑藥水既有冇效？

報告

上網訂左千赤士，百六蚊免運，順豐兩日送到

之前我回過post, 近排屋企多左"煙甲蟲" 同埋多撚多蟻。

夜晚廚房成條蟻路，每晚用滴露清一次，第二日又有。

尋晚圍住廚燈電爐頭/ 牆身地下d蟻路抹左一次千赤士。癡撚線，今朝廚房無蟻。仲要我hihi細佬碌完個麵唔洗煲，都無蟻！！！

頭先喺屋企牆身見到d死剩種。

我喺個L字位抹左次粉，諗住睇live. 點知d仆街螞蟻可能過左一日知d 粉咩事，死都唔肯店d粉，喺個L位轉黎轉去。

而家仲觀察緊佢地下一步行動

我都懷疑佢哋會學識唔掂啲粉
我屋企擺左勁多粉 但係冇咩屍體

上完粉，而家d蟻聚哂喺牆角，郁得好慢，唔知做咩。

希望佢地係痛苦緊

木suck(唔識打) 會唔會好似頭suck咁咬人個頭?

心念成蟲咁撚大隻晚晚吸血都無知覺咁
真係好撚恐怖
幾百隻點捉

呢個資訊正呀

呢個正
多謝分享

樓主用蒸氣機蒸床會唔會好濕？
我買左部sc1 好似都幾多水下

想問樓主邊間公司？大概幾錢？ 我唔係香港，但一諗到到時要翻香港翻屋企住就好想死。

HK01有報導木蝨

【滅蝨攻略】直擊蝨禍現場：公屋暗藏逾200隻木蝨 吸飽血肚發黑

木板床換唔切，宿舍三層中晒招……
【高街單人宿舍爆蝨患 恐延社區 鄰舍輔導會認全舍淪陷】

有人推返個POST又忍唔追
追下又成身都覺得痕

似白蟻喎ching

有無咩高溫蒸機好推介？一熱番少少又出番曬來

[url]KARCHER??[/url]

啲木蚤匿埋係啲窿度

蜘蛛俠VS木蚤

求下大神幫我解答問題😭我屋企都有😭😭😭4-5個月喇 琴晚上格床捉左差不多10隻 搵過幾次床肉同床角（上下格）都好乾淨無事 屋企都算多雜物 岩岩用完滅蝨噴霧黎 噴完床肉床角 想知道有咩方法可以幫一幫我😭🙏🏼🙏🏼🙏🏼

千赤士好乾燥 我自己用完都要即刻搽cream
想問下樓主屋企4隻嘢掂到啲粉有冇甩毛嗰啲我隻貓啲毛變到好鞋好驚對佢有害

早幾日見到幾隻，殺撚哂佢地，同時自己個手臂出現一排咬痕，初初都唔知。直到琴日起身開始發現有野咬先知
張床係木製，地板都係木但係我搵唔到黑色點
買左千赤直同無敵士
岩岩又俾野咬痕醒左

好文一推

我都唔知算唔算好嚴重
晚晚大大小小每人都捉到十幾隻
我自已就兩隻腳咬到損哂
全屋人瞓覺都會被蚤咬

唔想掉傢俬，又唔想搵人上嚟
剛剛星期日落粉兼噴天鹽清
所有書同袋都噴，然後用垃圾袋包
床板同床褥都噴哂
de粉就落牆腳
想落埋床邊，但係無位，好返跌返落地
而家過咗幾日
數目好似無特別少咗
不過見多咗屍體

最後警告大家

唔好係街邊買滅蚤水
我屋企噴完之後
啲蚤潛水咗一兩日之後
幾何級數爆升

屌 好撚堅

落粉同噴天鹽清一星期了
好似咬少咗
但係木多蝨數目好似多咗
每晚捉20隻係得閒事

call 咗做熱能滅蝨
希望一個日後真係清得哂
就清唔哂
少八成都好開心
而家晚晚都瞓得唔好
屋企人又成日為呢件事鬧交

熱能幾錢呀？

效果如何？

未做
做完包膠

接近2萬

Btw 我虛驚一場。 買左套3寶 好彩唔洗用。有沒巴打需要 可以平d讓出黎

可唔可介紹下係用邊間熱能？困擾左成大半年

屋企做熱能D電器點搞?仲有好多死位
花園街買馬拉硫磷 50幾蚊一支開水開到濃度2% 不過臭
唔臭可以買貴D寵物店拜耳除狗蝨個D
一星期噴一次 D蛋爆哂出黎 如果殺乾淨包1個月一隻蝨都唔見
之前睇高登有巴打教 買馬拉硫磷噴 我成間屋徹底噴左兩次 第2個星期就唔見有蝨 冇野咬

本身都唔多話真係好乾淨，甚至出完街是但換衫就訓上床果啲人
但話哂都住左接近20年 一定係唔知邊到惹番黎
懷疑係新買既IKEA啲大陸製傢私 本身帶埋番黎

話唔乾淨引起蝨既老母真係同佢講得啖笑
本身間房已經無乜野擺 但一樣好難斷尾

一開始實以為一定剩係係床到出現 咁咪不停搵張床肉
但後來發現其實任何非光滑平面都有可能出現
牆邊 地板"La" 電腦椅 甚至電腦主機都可能有

而且唔需要吸血時係極唔活躍，你搵燈照佢一樣唔撚郁
最後真係成間房所有Lone都吸一次塵，再加蒸氣機噴一次
但暫時都未斷到尾 依家都考慮再買啲粉塞滿所有位

大家真係唔好掉以輕心 難在斷尾
佢地係極撚古惑既生物 郁得好快
大隻少少果啲你一定要好肯定殺到 佢地可以好扁都夾唔死

任何一個面對過既人一定唔會認為木蝨係可以無事
你一定要大大聲屌爆柒佢老母 問佢係咪弱智?

屋企多雜物點搞掉都要時間

6月頭出去旅行 返黎成屋潮哂+梳化出木蝨

唔知點解剩係一張梳化有

日日捉10~20隻 仲要爆哂血既

今日掃左千赤士 而家影都無隻

推一推 永遠以為無哂既時候佢就會係任何1mm地方走出黎

解決方法：蒸氣機噴哂所有 係所有地方
除左電氣

廳果堆死哂

頭先無啦啦有隻大既係床 嚇死 聽日又要搞一搞

其實只要房一有
佢地就會散佈係任何黑間同有Lone既地方

我間房已經接近係咩都無但都仲清緊

噴藥一了百了 又話蒸氣又話ED粉
見你地班友玩幾個月都未掂仲話解決到

已經成間房落哂千赤士 係唔知點解有隻大既走到出黎

正常應該hi粉死 玩左一日都生勾勾

最後蒸氣處決 半秒就瓜左

我都係明明接近全間房有蒸氣噴過哂
但訓訓下都仲有隻大的

但幼蟲又好似無哂
搞唔掂呀唉 成個月了

蒸氣又冇殘留性
噴唔到蟲同蛋點清成班都痴撚線

用左千赤士差唔多一個月 呢半個月已經一隻都見唔到

多左啲賴左野既曱甴屍同鹽蛇屍